A dolgozat egy webalkalmazást mutat be, amely a Sapientia Erdélyi Magyar Tudományegyetem Marosvásárhely-i karának a 3D virtuális túráját foglalja magába. 

A mai világban az emberek napjait nagyban befolyásolja a digitalizáció. A legtöbb embernél található legalább egy okostelefon, számítógép, laptop. Viszont nem elég, hogy a digitális eszközök nélkül az élet elképzelhetetlenné válik, mellette még ott van az Internet is. 

A digitalizáció az emberek számára nagyon sok jó dolgot vezet be. Rengeteg problémát tudunk megoldani az internet és a digitális eszközök segítségével, mint például: számlák fizetése, távoli rokonokkal könnyebb a kapcsolattartás és nem utolsó sorban a virtuális túrák segítségével eltudunk jutni olyan helyekre ahová nem biztos, hogy az életben lesz lehetőségünk.

A dolgozatban egy webes applikációról van szó amley felhasznál egy 3D modellt az egyetemről létrehozva az egyetem úgy nevezett virtuális túráját. A túrán bárki résztvehet ezáltal betekintést nyerhet az egyetem fala mögé. Ezen kívűl informatív jelleggel is rendelkezik, mivel az alkalmazás számos információt megjelenít az egyetemmel kapcsolatban, mint például: különböző események (Sapi-Line-Tracer), szakkoordinátorok nevei, elérhetőségei.

Az alkalmazás egyik legfontosabb funkciónalítása az úgy nevezett "Vigyél el!" funkciónalítás, amely magába foglalja azt, hogy a felhasználót virtuálisan körbe visszi az egyetemen. A felhasználó megmondja hová szeretne eljutni és az alkalmazás egy adott útvonalon bemutatja az oda vezető útat. Ezen kívül arra is van lehetőség, hogy a felhasználók saját maguk lépegessenek az egyetem modelljén így még jobban körbe tudják járni azt.

A rendszer webes felelületre készült és ennek köszönhetően majdnem minden eszközön meglehet tekinteni, úgy a számítógépen mint a laptopon és nem utolsó sorban a telefonon is. Az alkalmazás sok segítséget nyújthat az újjonnan érkező egyetemistáknak, vendég diákoknak és a vendég tanároknak is az egyetem fő épületében való eligazodásnál. 

\textbf{Kulcsszavak}: web, 3D modell, virtuális túra.